手機支付除左NFC同QR, 可唔可以用airdrop咁過錢?

airdrop又好, android beam又好,點睇都應該方便過QR code,係咪技術太進步未有人肯做,定係呢個係下一代epayment方式?